比特幣所謂財富去中心化的神話

雲籌網略：比特幣所謂財富去中心化的神話 - 無謂君

有留意虛擬貨幣的讀者，應該對3月7日「黑色星期三」記憶猶新。全球第二大比特幣交易所幣安（Binance），發生了一次今年以來最嚴重的駭客攻擊事件，一夜之間大量賬戶被駭客盜用，然而令人驚嘆的是，駭客居然沒有從用戶賬戶提取任何比特幣。接下來發生的一切，證明這是一場精心策劃的洗劫。駭客部署操作的手法，證明了比特幣所謂的財富去中心化邏輯完全不攻自破。

話說當晚，駭客盜取大量幣安賬戶後，即開始以市價大量拋售比特幣，並在同一個賬戶內買入一種交投疏落的維爾幣（Viacoin），由於這種小幣種根本無法容納這個規模的資金流入，當晚維爾幣價格在短短一小時內急升超過100倍！按我們常人的想法：這時候駭客該高價沽出盜取戶口內持有的維爾幣，獲利走人吧，不過，任何再不稱職的交易所，這個時候都會察覺情況異常，然後立即凍結所有賬戶的提款指令，以避免交易所及用戶出現更大損失。那麼這次駭客又出甚麼招呢？

其實駭客從頭到尾都沒有打算直接從幣安提款，只不過是看中了其作為全球第二大比特幣交易所的地位。由於幣安交易所出現大量比特幣拋售的消息很快流出，價格下跌很快就波及其他交易所，大批散戶爭相沽出比特幣，全球比特幣市場在幾個小時內頓時陷入恐慌性拋售。原來，駭客老早在其他交易所利用了已經大量出現、漸漸受到越來越多正規交易所（例如CBOE芝加哥期權交易所等老牌交易所）認可的期貨做空比特幣，一輪市場恐慌極速傳播，駭客便順利以高槓桿的期貨豐厚套現離場（套現手法完全合法）！換言之，駭客是利用了比特幣所謂「去中心化」，但實際上定價權已經高度倚賴重要交易所的漏洞，採取簡單的聲東擊西伎倆，一夜之間捲走大量財富。

比特幣「去中心化」的爭議，自這種虛擬貨幣誕生後，到今天還未有定論。比特幣與傳統貨幣截然不同，完全不是由特定的貨幣機構發行，而是採用密碼技術來控制貨幣的生產，意味沒有一個中央的發行機構可以肆意增發貨幣，持有者亦毋須到指定交易平台兌換貨幣，即所謂「去中心化」。「去中心化」支持者會倡議，沒有任何單一機構控制比特幣的發行是最大好處，這樣散戶們便不怕單一機構大量印鈔、造成通貨膨脹，避免貨幣貶值而成為輸家。然而再美好的理論在現代市場資本主義面前都是空洞無力的，所謂比特幣「去中心化」的安全性，在這次黑色星期三事件上形同破產。事實上，財富的根本價值之一就是其自由流通性，只要財富有流通性，其內在儲存的價值能透過各種機制轉移。以目前的區塊鏈技術，面對這個魚與熊掌的難題仍然不合格

呢d有財經知識的駭客真係醒目

等睇樓豬比連登bitcoin富豪屌你廢青/中/老

又唔係我寫

我都會，1000usd 咁少
博下無壞

抵佢發達

有咩問題
條數咁細，揀前者都on9啦
你唔係揀前者下話

只要是搏住貨幣，依招萬試萬用

如果查下邊間行個一期大量槓桿做空,
雖然未必查到邊個係hacker,
但應該大既查到邊批人係同班hacker有關連

2018大事件，bitcoin爆破

佢地係咪睇左我個post

bitcoin定價咪又係跟usd，我唔明等值嘅兩樣野點解揀後者

你直頭唔適合投資
連一皮野既risk都唔take

兩者assumed equal value
唔知簡黎做乜

你話我拿完唔比放渣一世就唔同講法

渣一世我都會博btc

我拎左幾皮玩玩
唔知幾年後點